[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-b226bc20})
# 8 Очередь

[comment]: # ({/new-b226bc20})

[comment]: # ({new-f936bb89})
#### Обзор

В разделе *Администрирование → Очередь* отображаются элементы данных,
которые ожидают обновления.

В идеале, когда вы открываете этот раздел, он должен быть весь
"зеленым", что означает, что в очереди нет элементов данных. Если все
элементы данных обновляются без задержки, ожидающих обновления элементов
данных не будет. Однако, из-за проблем с производительность сервера,
проблем с подключением или проблем с агентами, некоторые элементы данных
могут задерживаться и информация об этом будет в этом разделе. Для
получения более подробных сведений обратитесь к разделу
[Очередь](/ru/manual/config/items/queue).

::: noteclassic
Очередь работает только, если Zabbix сервер
запущен.
:::

Из выпадающего меню в верхнем правом углу вы можете выбрать:

-   обзор очереди по типу элементов данных
-   обзор очереди по прокси
-   список ожидающих элементов данных

[comment]: # ({/new-f936bb89})

[comment]: # ({new-ccd11c9f})
##### Обзор по типу элементов данных

На этом экране можно легко определить, связана ли проблема с одним или
несколькими типами данных.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/queue.png){width="600"}

Каждая строка содержит тип элемента данных. Каждая колонка отображает
количество ожидающих элементов данных - ожидающих 5-10 секунд/10-30
секунд/30-60 секунд/1-5 минут/5-10 минут и более 10 минут
соответственно.

[comment]: # ({/new-ccd11c9f})

[comment]: # ({new-d13acc32})
##### Обзор по прокси

На этом экране можно легко определить, связана ли проблема с одним из
прокси или сервером

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/queue_proxy.png){width="600"}

Каждая строка содержит прокси с строку с сервером в последней строчке.
Каждая колонка отображает количество ожидающих элементов данных -
ожидающих 5-10 секунд/10-30 секунд/30-60 секунд/1-5 минут/5-10 минут и
более 10 минут соответственно.

[comment]: # ({/new-d13acc32})

[comment]: # ({new-dcd90684})
##### Список ожидающих элементов данных

В этом разделе отображаются ожидающие элементы данных в виде списка.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/queue_details.png){width="600"}

В колонке узла сети, узлы сети наблюдаемые через прокси имеют префикс
имени этого прокси (начиная с Zabbix 2.4.0).

Отображаемые данные:

|Колонка|Описание|
|--------------|----------------|
|*Следующая проверка*|Время, когда проверка должна была выполниться.|
|*Задерживается на*|Длительность задержки.|
|*Узел сети*|Узел сети, которому принадлежит элемент данных.|
|*Имя*|Имя ожидающего элемента данных.|

[comment]: # ({/new-dcd90684})

[comment]: # ({new-1eab4d89})
##### Возможные сообщения об ошибках

Вы можете столкнуться с ситуацией, когда данные не отображаются и
появляется следующее сообщение об ошибке:

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/error_message_1.png)

Сообщение об ошибке в этом случае такое:

    Не удалось отобразить очередь элементов данных. Доступ запрещен

Такое может произойти, когда параметры конфигурации PHP
$ZBX\_SERVER\_PORT или $ZBX\_SERVER в zabbix.conf.php указывают на
существующий Zabbix сервер, который использует другую базу данных.

[comment]: # ({/new-1eab4d89})
